---
title: 2023-04-07-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.KitsAspen_ZH-CN2160526845_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=50
date: 2023-04-07 22:52:44
---


> 内容均不涉及转发、复制原文等，仅提供外链和标题聚合（可视做聚合引擎且非商业不盈利），查看详情请拷贝并跳转原始链接。如有侵权，还请告知。

![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.KitsAspen_ZH-CN2160526845_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=50)
# 新闻
### [谁动了我的文案：一个删除确认文案，难倒多少产品大汉](https://www.woshipm.com/pd/5799956.html)
> 概要: 使用各种系统时，都有各种删除操作，用户在删除时，很少关注文案写了什么，但这个文案往往让产品经理们殚精竭虑。怎么样才能写出合格的删除确认文案呢？本文作者在体验了多个系统的删除操作之后，分享了自己的心得，......
### [谈谈GPT技术对SaaS领域的影响](https://www.woshipm.com/ai/5799875.html)
> 概要: SaaS结合GPT技术，会对SaaS形态产生什么样的变化呢？作者在文章中，针对这个问题展示了思考，例如：对话化的入口会完全取代原来图形的交付方式吗？对SaaS公司各个部门角色的影响等等。推荐给SaaS......
### [大客户难啃，SaaS 企业想换个增量市场](https://www.woshipm.com/it/5799704.html)
> 概要: 国内SaaS行业已经经历了多年发展，在这个过程中，有关“要做大客户还是小客户”的问题，也一直在被相关人士所讨论着。那么在这之外的“腰部客户”，是否可以为SaaS企业提供更多新的增量空间？一起来看看作者......
### [KV Posters Collection_01](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjQ3ODQzNzY=.html)
> 概要: 部分文字非最终版本，仅供临时展示使用......
### [《刺客信条：幻景》菜单栏截图 有令人兴奋的新功能](https://www.3dmgame.com/news/202304/3866521.html)
> 概要: 近日法国油管主播xj0nathan泄露了《刺客信条：幻景》菜单栏截图，显示该作有全新功能：调查。如果截图是真的话，那新功能真是令人兴奋。从截图中可以看到，除了库存和工具标签之外，还有一个调查标签——或......
### [维业股份：持续完善产业链战略布局，有望开启高质量发展新格局](http://www.investorscn.com/2023/04/07/106703/)
> 概要: 3月31日晚间，维业股份(300621.SZ)发布了2022年年度报告，报告显示，2022年公司实现营业收入147.79亿元，同比增长47.48%；归属于上市公司股东的净利润663.32万元；经营活动......
### [中日字体设计为何如此不同｜历史源流探究](https://www.zcool.com.cn/work/ZMTUzNDkxNg==.html)
> 概要: 作业......
### [狂飙的五花1](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjQ3ODY2OTI=.html)
> 概要: 狂飙的五花1发布自主品牌：品牌方向／卡通品牌设计／卡通表情设计创意设计团队：互萌文化丨HOMOE版权归属：此设计最终版权归属为互萌文化所有......
### [《命运2：光陨之秋》首次打折来袭 组合年票低至75折](https://www.3dmgame.com/news/202304/3866528.html)
> 概要: 《命运2》年六全新资料片光陨之秋已经上线一段时间了，如今在steam平台迎来首次折扣，4月7日至4月21日强力度折扣达新史低，买就完事了~光陨之秋首次打折来袭4月7日至4月21日，《光陨之秋》+年票组......
### [横琴人寿发布合作区特色产品与服务，推动琴澳一体化](http://www.investorscn.com/2023/04/07/106705/)
> 概要: 为了积极响应《关于金融支持横琴粤澳深度合作区建设的意见》（以下简称《横琴金融30条》），强化合作区居民保险保障，4月3日，在横琴粤澳深度合作区金融发展局、中国银行保险监督管理委员会珠海监管分局的指导下......
### [天龙八部2定档4月14日 代言人TVC重磅首曝](https://shouyou.3dmgame.com/news/66236.html)
> 概要: 真兄弟何惧久别重逢！《天龙八部2：飞龙战天》手游4月14日全平台公测！在百万玩家的热情呼唤下，经典天龙三兄弟黄日华、樊少皇、陈浩民首次重聚天龙IP手游。与各位大侠一起回顾兄弟情义，共赴这片充满惊喜的侠......
### [2023百想入围名单公布 宋慧乔朴恩斌等提名视后](https://ent.sina.com.cn/v/j/2023-04-07/doc-imypppaf1778171.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 韩国百想艺术大赏事务局今天上午公布了今年的百想艺术大赏各奖项提名。　　今年的百想艺术大赏分为电视、电影、戏剧三个部门，《我的解放日志》、《黑暗荣耀》、 《我们的蓝调时光》、《非常律师禹英禑......
### [视频：甜茶金小妹被爆恋爱 将共同参加音乐节](https://video.sina.com.cn/p/ent/2023-04-07/detail-imypppah8573097.d.html)
> 概要: 视频：甜茶金小妹被爆恋爱 将共同参加音乐节
### [国家发改委：加强投资项目可行性研究，提升投资决策科学化水平](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-04-07/doc-imypppah8622499.shtml)
> 概要: 发改委网站4月7日消息，国家发展改革委印发投资项目可行性研究报告编写大纲及说明。 为着力推动高质量发展，巩固和深化投融资体制改革成果...
### [外媒又放风：中国计划投资5亿美元铺设海底电缆，与美支持项目竞争](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-04-07/doc-imypppah8622617.shtml)
> 概要: 来源：环球网 【环球网报道】路透社6日独家消息声称，中国计划投资5亿美元铺设海底互联网电缆，与美国支持的项目竞争。 路透社援引四名匿名消息人士透露...
### [房地产复苏加速换机潮开启，大尺寸需求回升，TCL科技迎增长新机遇](http://www.investorscn.com/2023/04/07/106709/)
> 概要: 2023年,国内房地产市场的复苏正悄然开启。近期,克而瑞发布当月房地产企业销售 TOP100 排行榜,3月百强房企单月全口径销售金额同比增长28.7%,环比增长43.8%,1-3月累计销售金额1663......
### [星际荣耀双曲线一号遥六运载火箭飞行试验任务取得圆满成功](http://www.investorscn.com/2023/04/07/106710/)
> 概要: 2023年4月7日12时00分，北京星际荣耀空间科技股份有限公司自主研发的双曲线一号遥六“连云港号”运载火箭（代号“SQX-1 Y6”）在我国酒泉卫星发射中心发射升空，约10分钟后，进入预定轨道，飞行......
### [“丰县生育八孩女子”事件相关案件一审及后续情况六问](https://www.huxiu.com/article/1086307.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：新华社（ID：xinhuashefabu1），记者：段羡菊、刘江、朱国亮，监制：于卫亚、何莉、曹晓轩，编辑：周喆、卿珊，头图来自：视觉中国4月7日，“丰县生育八孩女子”事件相关案件......
### [Roguelite元素平台游戏《日先生的帽盒》4月21日发售](https://www.3dmgame.com/news/202304/3866550.html)
> 概要: 发行商Raw Fury和开发商Kenny Sun宣布，带有Roguelite要素的平台游戏《日先生的帽盒》将于4月21日登陆Steam及Switch平台，支持中文，感兴趣的玩家可以由此进入Steam界......
### [《一拳超人》《灵能百分百》原作ONE新作第一卷发售](https://news.idmzj.com/article/77692.html)
> 概要: 担任《一拳超人》《灵能百分百》原作的ONE老师的最新作《天敌抗战记VERSUS》第1卷于今天4月7日发售。
### [全球芯片需求下降 三星电子季盈利同比跌幅达96%](https://www.3dmgame.com/news/202304/3866563.html)
> 概要: 根据三星电子自己的初步估计，公司又迎来了一个糟糕的季度。这一次，公司警告说，与去年同期相比，季度营业利润下降了96%，比三个月前的三分之二暴跌还要糟糕。即使是新的Galaxy S23 系列的强劲销售也......
### [《他是谁》收官 陈雨锶凭“不怵”拿下聂小雨](https://ent.sina.com.cn/v/m/2023-04-07/doc-imyppxse8034760.shtml)
> 概要: 张译主演的热播剧《他是谁》会员收官，青年演员陈雨锶在剧中饰演飒爽的聂小雨。生活中的她喜欢养蝴蝶，喜欢射箭，喜欢不断跳出舒适圈，不断挑战和试探自己的能量边界。陈雨锶从小独自在外求学，练就了一股“什么都不......
### [妙典 | 手写书法字体设计](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjQ3OTQzMzI=.html)
> 概要: 近期的一些原创手写书法字体手稿分享~-......
### [3月金融数据前瞻：人民币贷款有望同比多增，居民贷款或回暖](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-04-07/doc-imypqcxy8490513.shtml)
> 概要: 在经历了1月和2月的连续超预期高增长后，对于3月这一传统信贷大月，多家机构倾向于认为，新增人民币贷款有望强劲增长并同比多增，且居民贷款有望回升。
### [抓不住00后，奶酪棒也失宠了](https://www.huxiu.com/article/1088729.html)
> 概要: 出品｜虎嗅商业消费组作者｜齐敏倩编辑 | 苗正卿头图 | 视觉中国太卷了。仅仅三年 ，奶酪这一曾经的明星赛道就已“泯然众人矣”。3月23日，“奶酪第一股”妙可蓝多最近公布的2022年财报，将行业的“寒......
### [小鹏这回，终于超越特斯拉了？](https://www.huxiu.com/article/1049482.html)
> 概要: 出品 | 虎嗅汽车组作者 | 王笑渔编辑 | 周到头图 | 视觉中国先问大家一个问题：“你每天上下班通勤时间多长？”据《2022年中国主要城市通勤监测报告》显示，全国承受60分钟以上极端通勤的人口超1......
### [210亿元！中国造船史最大单笔订单！马克龙访华三天，中法还签了哪些大单？](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-04-07/doc-imypqcyf8846170.shtml)
> 概要: 每经编辑 李泽东     法国总统马克龙访华三天收获颇丰。据新华社消息，4月6日，中法两国元首共同见证签署农业食品、科技、航空、民用核能、可持续发展...
### [全球操作系统领域首个，统信 UOS 完成 GB 18030—2022《信息技术 中文编码字符集》标准适配](https://www.ithome.com/0/685/035.htm)
> 概要: IT之家4 月 7 日消息，据统信软件发布，统信 UOS 正式完成 GB 18030—2022《信息技术 中文编码字符集》检测认证，统信软件也成为全球操作系统行业首个通过该认证的企业，助力国家语言文字......
### [《吹响吧！上低音号 合奏比赛》8月4日上映 主视觉图、PV公开](https://news.idmzj.com/article/77698.html)
> 概要: 《特别篇 吹响吧！上低音号》将从8月4日开始在日本全国的74家影院上映。目前该作的主视觉图、预告片以及追加角色都发表了。
### [国务院办公厅：成立第五次全国经济普查领导小组](https://finance.sina.com.cn/china/2023-04-07/doc-imypqcyi5647994.shtml)
> 概要: 据中国政府网4月7日消息，为加强对第五次全国经济普查工作的领导，根据《全国经济普查条例》和《国务院关于开展第五次全国经济普查的通知》（国发〔2022〕22号）...
### [阔诺新连载哒！4月新连载漫画不完全指北第一期](https://news.idmzj.com/article/77699.html)
> 概要: 在不断重读的同一天，保存着记忆的唯二两人将会发生怎样的故事？前世的厨师转生伯爵千金、被毛茸茸神兽要求成为王子的婚约者？？吸血鬼x人类、宿敌一起经营民宿又会有怎样的展开呢！请看本周指北~~
### [佳沃食品遭遇退市风险警示：造血功能尚存，利空已出尽](http://www.investorscn.com/2023/04/07/106722/)
> 概要: 4月6日晚间，披露年报，公司2022年实现营业收入55.28亿元，同比增长20.24%；归属于上市公司股东的净利润亏损11.1亿元，去年同期亏损2.89亿元......
### [周五榕树下·吐槽书单第三十七期](https://news.idmzj.com/article/77702.html)
> 概要: 这是一个很正经的书单！第三十七期！
### [小米米家自动真空封口机发布：支持真空外抽，众筹价 249 元](https://www.ithome.com/0/685/055.htm)
> 概要: 感谢IT之家网友很宅很怕生的线索投递！IT之家4 月 7 日消息，小米米家自动真空封口机现已发布，即将开启众筹，将在 4 月 27 日发货。据介绍，米家自动真空封口机免按压全自动，真空封口一键完成。用......
### [“神作却玩不到”，大家都有多少游戏障碍？](https://www.ithome.com/0/685/061.htm)
> 概要: 本文来自微信公众号：游戏研究社 （ID：yysaag），作者：織屋 Oriya世界上最畅销的电子游戏销量高达 2 亿 3 千万份以上。按理说，热销的游戏都应该是把蓝海市场尽收囊中的老少咸宜作品。但事实......
### [“文心一言”盗版 App 泛滥，百度对苹果公司及相关开发者团队发起诉讼](https://www.ithome.com/0/685/064.htm)
> 概要: IT之家4 月 7 日消息，百度公众号将“文心一言”盗版 App 公开处刑，并表示已向北京市海淀区人民法院对苹果公司及相关开发者团队发起诉讼。百度声明：目前文心一言没有任何官方 App！在我司官宣前，......
### [4月首周新股上市喜忧参半：4只破发，2只股价翻倍](https://www.yicai.com/news/101724777.html)
> 概要: 本周赚钱效应最好的云天励飞、华海诚科和南芯科技全部来自科创板。
### [赶超上海、秒杀深圳，西部第一“楼市巨兽”是如何炼成的](https://www.yicai.com/news/101724763.html)
> 概要: 今年3月成都二手房成交套数创7年来新高，比上海还多卖4000套，月度成交量抵深圳去年全年成交量。
### [警方通报网传中国电科加班事件：聊天记录系捏造，陈某龙被行政拘留](https://www.yicai.com/news/101724843.html)
> 概要: 此人从未有中国电科下属单位及关联企业从业经历。
### [会议室，互联网最大的战场](https://www.huxiu.com/article/1091117.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：西二旗生活指北（ID：ShelchiLifeGuide），作者：大孟妮，插画：Flaming0，头图来自：视觉中国俗话说，职场如战场。互联网公司的会议室，就是战斗打响的地方。互联网......
### [上海证监局明确2023年券业监管重点，券商需合规与创新兼备](https://www.yicai.com/news/101724867.html)
> 概要: 2022年上海辖区证券经营机构共保荐了111家企业IPO上市，融资规模2245亿元。
### [中国3月外汇储备环比上涨1.62% A股三大指数全线收涨](https://www.yicai.com/video/101724889.html)
> 概要: 中国3月外汇储备环比上涨1.62% A股三大指数全线收涨
# 小说
### [锦衣春秋](https://book.zongheng.com/book/510426.html)
> 作者：沙漠

> 标签：历史军事

> 简介：安忍不动如大地，静虑深密如秘藏！地藏卷轴突现世间，黄金凤凰再临天地，南北争雄，密云重重。深宫诡虞，疆场喋血。以天地为棋盘，众生为弈子，英雄豪杰，风月美人，演一出旷世棋局！本书官方群：70016082 微信公众号：锦衣沙漠

> 章节末：新书【日月风华】已发布！

> 状态：完本
# 论文
### [Motion Detection using CSI from Raspberry Pi 4 | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/motion-detection-using-csi-from-raspberry-pi)
> 概要: Monitoring behaviour in smart homes using sensors can offer insights into changes in the independent ability and long-term health of residents. Passive Infrared motion sensors (PIRs) are standard, however may not accurately track the full duration of movement.

### [Tutorial on Deep Learning for Human Activity Recognition | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/tutorial-on-deep-learning-for-human-activity)
> 概要: Activity recognition systems that are capable of estimating human activities from wearable inertial sensors have come a long way in the past decades. Not only have state-of-the-art methods moved away from feature engineering and have fully adopted end-to-end deep learning approaches, best practices for setting up experiments, preparing datasets, and validating activity recognition approaches have similarly evolved.

> 每日夜间，随机给予一天的信息流，防止信息茧房（后续会接入更多信息源），感谢你的阅读！希望你能够从这边获取更多知识！
